滅蚊各顧各 食環缺監管

2018年08月21日

滅蚊各顧各 食環缺監管

登革熱疫情踏入第7日，但食環署原來只在負責的公眾地方及署方管轄設施滅蚊。朱家駿攝

【抗疫漏洞】

登革熱疫情踏入第7日，但食環署回覆本報查詢時承認，只負責公眾地方及署方管轄設施滅蚊；換言之，其他政府部門管轄地方，只能依靠該部門委聘外判商或清潔公司滅蚊。有區議員認為，是次疫情反映食環署無法從中監管，建議署方「起碼要統籌番全香港政府部門嘅滅蚊工夫」。

登革熱疫情最大感染源頭獅子山公園，食環署的誘蚊產卵器指數並不涵蓋，惟附近的黃大仙中監測站上月錄得指數為3級警戒水平的21.8%。黃大仙區議會（翠竹及鵬程）議員陳英質疑，該指數在突發情況下毫無參考價值，也代表食環署以往無從掌握公園蚊患，令感染個案爆發。他又認為，食環署只在路邊、公用設施外圍滅蚊，私人屋苑、其他政府地方由相關部門處理，「其他部門滅蚊點會夠食環專業﹖」

他認為，食環署有責任全權統籌所有政府部門滅蚊工作，並盡力協助私人地方，才能杜絕蚊患。以有兩名登革熱患者的翠竹花園為例，屋苑聘清潔公司滅蚊，標書指明每年只做約6次噴灑滅蚊噴霧；最近雖因應疫情增加噴灑次數，但每次費用千多元，且非「隨傳隨到」，希望食環署能持續協助。

■記者于健民

上一則
上一則
衞署化驗出錯 誤判兩源頭 記者闖登革熱疫島長洲 遭惡蚊搶攻落荒逃

下一則
下一則
兩防疫講座僅11人參加